如果懷疑某間慈善機構呃錢, 大家仲會唔會捐錢俾佢?

其實捐血同捐錢一樣姐, 我唔知點解大家要簡單複雜化,
「我D錢一定要用黎幫邊個」之類係捐錢者動機問題, 所以我唔討論。

依家紅十字會個問題係運作唔透明, 然後大家懷疑佢呃血去賣嘛,
因為大家係無償捐血, 自然期望D血係無償俾緊急傷者,
而唔係自己D無償血變成無本生利工具, 更甚者變成高檔醫療服務一部份。

然而紅十字會只會有時公佈下捐血日收左幾多包血,
從來唔會公佈D血俾左去邊, 有人話因為派血係另一個組織負責,
但紅十字會要公佈數據, 我唔信另一個組織會唔俾數據佢。

又因為紅十字會係全港唯一合法捐血組織,
所以就出埋D「血庫存量僅餘4日」、
「急需輸血是身邊人, 仍然與你無關嗎」之類挷架道德,
我從來未見過有慈善機構求人捐錢,
會用「善款僅餘4日」「XX是身邊人, 仍然與你無關嗎」做招徠。
毫無說服力、完全係廢話, 拎住唯一捐血組織依個招牌搵老襯。

如果真係有謠言, 紅十字會應該學香港吉野家,
就算好好丑丑都證明自己唔係用福島食材,
家陣又唔公佈數據(我唔明有咩咁難), 又同人講血庫存量僅餘4日,
前文唔接後理, 我未見過慈善機構有求於人仲可以咁霸道。

香港紅十字會不願面對,
攪到好似D永不結業嘅結業清貨公司咁,
日日同大家講今日係最後一日

所有慈善機構我都唔會捐

等睇有人入黎屌你麻木不仁

只係覺得自己捐10蚊 有9蚊做行政費 1蚊先幫到有需要嘅人
覺得大部分慈善機構帶住光環咁收錢

D人話捐一千萬出去, 俾人貪淨1蚊到災民手都要捐

笑

真係得啖笑 咁啲人真係闊佬

On9野就唔好拎出來講啦

捐咗去邊都唔知

紅十字會同賭場一樣, 有入無出